# Software Studio 2018 Spring Assignment 02 小朋友下樓梯

基本功能
    1. 遊戲有 主選單 -> 遊戲畫面 -> 結束選單 三個state，退出、重新開始及firebase的排行榜都放在結束選單內。
        (game process & firebase leaderboard & UI)
    2. 遊戲的規則跟操作完全還原原版的小朋友下樓梯，圖片材料包也使用同樣的圖片，遊戲聲音則是自己另外找的。
        (basic rule & physical properties and behaviors & appearance & sound effects)
    3. 平台也是還原原版，有正常平台、假平台、尖刺平台、彈簧、輸送帶。
        (interesting traps)
    
特殊功能
    在原版下樓梯的架構下，我增加了一些功能提高遊戲難度。
    1.  各種平台出現的機率是會改變的，在遊戲開始時，正常平台、假平台、尖刺平台出現的機率分別是40%、15%、15%，
        隨著遊戲的進行，正常平台出現的機率會下降，假平台及尖刺平台出現的機率會上升，分數達到150分以後，正常平
        台、假平台、尖刺平台出現的機率分別是10%、30%、30%，會使得玩家的不易保持安全血量。
    2.  在分數每取得50分之後，左右鍵的方向就會相反。0~50分是正向、51~100分是反向、101~150是正向......，這會讓
        玩家在方向改變後的一小段時間產生操作混亂，也讓玩家需要分神注意遊戲分數。